[
  { "number": 2, "qtype": "form-multiple", "question": "Un produit est consid\u00e9r\u00e9 comme durable si :", "response": { "answers": ["Il a une dur\u00e9e de vie plus longue que la moyenne", "Il prend en compte les impacts sur l\u2019environnement tout au long de son existence", "C\u2019est un produit qui est facilement r\u00e9parable"], "validAnswers": ["Il a une dur\u00e9e de vie plus longue que la moyenne", "Il prend en compte les impacts sur l\u2019environnement tout au long de son existence", "C\u2019est un produit qui est facilement r\u00e9parable"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "9", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663071638, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663069864, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "22e2a8d2653666fed7000012" },
  { "number": 3, "qtype": "challenge", "question": "Le gaspillage alimentaire est entendu comme tous les aliments consommables par l\u2019\u00eatre humain qui sont donn\u00e9s aux animaux, compost\u00e9s ou purement jet\u00e9s \u00e0 la poubelle.  Quelle est la source la plus importante du gaspillage alimentaire ?", "response": null, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "grey", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": true, "_modified": 1663071624, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663069929, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "22ec74c3646433dbd5000239" },
  { "number": 4, "qtype": "form-multiple", "question": "On dit que les m\u00e9taux rares sont le p\u00e9trole du futur parce que\u2026. ", "response": { "answers": ["Ils sont en quantit\u00e9 limit\u00e9e et donc tr\u00e8s rares", "Ils remplaceront le p\u00e9trole comme combustible dans nos v\u00e9hicules", "Ils prennent une part essentielle dans les nouvelles technologies", "Une grande partie des m\u00e9taux rares sont extraits et commercialis\u00e9s par la Chine"], "validAnswers": ["Ils prennent une part essentielle dans les nouvelles technologies", "Une grande partie des m\u00e9taux rares sont extraits et commercialis\u00e9s par la Chine"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "16", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663071617, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663070120, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "2309b3f6313339ac3c000206" },
  { "number": 5, "qtype": "challenge", "question": "Citez 3 pays qui sont d\u2019importants producteurs de m\u00e9taux critiques et/ou de terres rares\u2026", "response": { "answers": ["USA", "France", "Turquie", "Thailande", "Rwanda", "RDC", "Afrique du Sud", "Br\u00e9sil", "Chine", "Russie"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "23", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": false, "_modified": 1663246718, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663070240, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "231c01f9333130247500015a" },
  { "number": 6, "qtype": "challenge", "question": "Greenwashing   S\u00e9lectionne les crit\u00e8res permettant de d\u00e9celer le greenwashing dans la pub.", "response": { "answers": ["Usage de produits et couleurs verts par une entreprise qui ne l'est pas vraiment.", "Pr\u00e9tendre qu'on est les premiers d'une classe sans dire qu'elle est compos\u00e9e de mauvais \u00e9l\u00e8ve", "Mettre en lumi\u00e8re l\u2019avantage \u00e9cologique d\u2019un produit en oubliant les impacts n\u00e9gatifs sur l\u2019environnement du m\u00eame produit ou de l\u2019entreprise", "Usage de slogans/jargons abusifs sur les vertus \u00e9cologiques de ses produits ou services  "] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 10", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": true, "_modified": 1663071601, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663070416, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "2336d573313863b75000029a" },
  { "number": 7, "qtype": "form-multiple", "question": "Quelles situations rentrent dans la d\u00e9finition du Greenwashing ?", "response": { "answers": ["Proc\u00e9d\u00e9 marketing trompeur", "Une entreprise qui rembourse le v\u00e9lo \u00e0 ses employ\u00e9s", "Faux label \u00e9cologique", "Transition \u00e9cologique"], "validAnswers": ["Proc\u00e9d\u00e9 marketing trompeur", "Faux label \u00e9cologique"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "logo 10", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663070946, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663070946, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "2387a6426634354572000084" },
  { "number": 8, "qtype": "liaison", "question": "Une vague de chaleur se d\u00e9finit comme l\u2019observation de temp\u00e9ratures anormalement \u00e9lev\u00e9es pendant plusieurs jours cons\u00e9cutifs. ", "response": { "answers1": ["Avant 1960", "Entre 1960 et 1980", "Entre 1980 et 2000", "Depuis 2000"], "answers2": ["26", "9", "4", "4"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 8", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663322443, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663071086, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "239cfae661363987fc0000aa" },
  { "number": 9, "qtype": "challenge", "question": "Obsolescence programm\u00e9e, choisissez la (les) bonne(s) d\u00e9finition(s)  ", "response": { "answers": ["L'ensemble des techniques par lesquelles un metteur sur le march\u00e9 vise \u00e0 r\u00e9duire volontairement la dur\u00e9e de vie d'un produit pour en augmenter le taux de remplacement.", "L'obsolescence programm\u00e9e est un processus de fabrication qui r\u00e9sulte d'une strat\u00e9gie mise en \u0153uvre par certaines entreprises qui, de cette fa\u00e7on, esp\u00e8rent augmenter leurs b\u00e9n\u00e9fices.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne de l\u2019obsolescence programm\u00e9e est d\u00fb aux fabricants de biens industriels qui mettent tout en \u0153uvre pour que le consommateur soit amen\u00e9 \u00e0 renouveler rapidement son produit."] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "logo 13", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": true, "_modified": 1663071582, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663071243, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "23b4fd7237336181b400002d" },
  { "number": 10, "qtype": "form-multiple", "question": "A quoi peut - on associer la transition juste? ", "response": { "answers": ["Les syndicats", "La transition \u00e9nerg\u00e9tique", "La s\u00e9curit\u00e9 sociale", "Les changements climatiques", "Destruction/Reconversion/Cr\u00e9ation d\u2019emplois"], "validAnswers": ["Les syndicats", "La transition \u00e9nerg\u00e9tique", "La s\u00e9curit\u00e9 sociale", "Les changements climatiques", "Destruction/Reconversion/Cr\u00e9ation d\u2019emplois"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "logo 19", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663071556, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663071389, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "23cb3fd063336313980003cb" },
  { "number": 11, "qtype": "form-multiple", "question": "La force du concept de transition juste c\u2019est : ", "response": { "answers": ["Mettre l\u2019accent sur la justice sociale", "R\u00e9concilier emploi et protection de l\u2019environnement", "Permettre de ne pas utiliser le mot \u00e9cologie"], "validAnswers": ["Mettre l\u2019accent sur la justice sociale", "R\u00e9concilier emploi et protection de l\u2019environnement"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 20", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663071526, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663071505, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "23dcfbe431306336e700024e" },
  { "number": 12, "qtype": "challenge", "question": "Un nouveau Gouvernement vient d\u2019\u00eatre form\u00e9, la D\u00e9claration de Politique doit reprendre des mesures dans le cadre de la transition juste, quelles sont celles qui sont coh\u00e9rentes avec ce concept?", "response": { "answers": ["Investir dans la recherche et l\u2019innovation", "Investir dans les formations professionnelles", "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "Conditionner l\u2019octroi des primes aux entreprises \u00e0 la formation des travailleurs au num\u00e9rique", "Interdire l\u2019e-commerce"], "validAnswers": ["Investir dans la recherche et l\u2019innovation", "Investir dans les formations professionnelles", "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 sociale"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "logo 19", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": true, "_modified": 1663142117, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663141611, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4da654ca30383488370002f2" },
  { "number": 13, "qtype": "form-multiple", "question": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un bien commun ? S\u00e9lectionnez les produits et services qui correspondent selon vous \u00e0 cette notion : ", "response": { "answers": ["S\u00e9curit\u00e9 sociale", "Beaut\u00e9 des paysages", "Logiciels libres", "R\u00e9seau de l\u2019eau", "Facebook"], "validAnswers": ["Beaut\u00e9 des paysages", "Logiciels libres"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "logo 3", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663142127, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663141770, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4dbe9c686566637b35000157" },
  { "number": 14, "qtype": "form-multiple", "question": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un bien commun ? S\u00e9lectionnez les produits et services qui correspondent selon vous \u00e0 cette notion.", "response": { "answers": ["Transports en commun", "Climat", "Wikipedia", "Netflix", "Biodiversit\u00e9"], "validAnswers": ["Climat", "Wikipedia", "Biodiversit\u00e9"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 3", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663142134, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663141921, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4dd590d438613230df000216" },
  { "number": 15, "qtype": "form-multiple", "question": "Selon-vous l\u2019\u00e9conomie collaborative c\u2019est \u2026 ?", "response": { "answers": ["Une \u00e9conomie de plateformes de biens et services, organis\u00e9e de mani\u00e8re triangulaire, entre un interm\u00e9diaire (plateforme), des producteurs ind\u00e9pendants (ou parfois des consommateurs) et des consommateurs.", "Une \u00e9conomie plus sociale et solidaire qui regroupe des activit\u00e9s   humaines et qui vise \u00e0 produire de la valeur en commun.", "Une \u00e9conomie secr\u00e8te et illicite d\u00e9velopp\u00e9e dans le Dark Web"], "validAnswers": ["Une \u00e9conomie de plateformes de biens et services, organis\u00e9e de mani\u00e8re triangulaire, entre un interm\u00e9diaire (plateforme), des producteurs ind\u00e9pendants (ou parfois des consommateurs) et des consommateurs.", "Une \u00e9conomie plus sociale et solidaire qui regroupe des activit\u00e9s   humaines et qui vise \u00e0 produire de la valeur en commun."] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 5", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663142142, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663142101, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4df119613931373f0b000142" },
  { "number": 16, "qtype": "challenge", "question": "L\u2019alimentation durable peut se d\u00e9finir comme suit :  Une alimentation qui tient compte des besoins alimentaires mondiaux actuels sans compromettre la satisfaction des besoins des g\u00e9n\u00e9rations futures. L\u2019alimentation est durable si elle est responsable sur un plan \u00e9cologique, \u00e9conomique et social, de la production \u00e0 la consommation. Citez trois pistes pour rendre l\u2019alimentation plus durable : ", "response": { "answers": [""] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 1", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663143334, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143166, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4e93a4f83434632532000307" },
  { "number": 17, "qtype": "form-unique", "question": "Textiles. Qu'est-ce qui est vrai ?", "response": { "answers": ["L\u2019industrie du textile est la deuxi\u00e8me industrie polluante au monde", "Les fibres synth\u00e9tiques sont \u00e9cologiques car elles permettent d\u2019\u00e9conomiser les fibres naturelles (coton, lin, soie, laine, etc.).", "Le polyester n\u2019est pas polluant, contrairement au coton"], "validAnswers": ["L\u2019industrie du textile est la deuxi\u00e8me industrie polluante au monde"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 17", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663143324, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143324, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4eabbf40646462565a0001af" },
  { "number": 18, "qtype": "liaison", "question": "Relier le type d\u2019emplois circulaires \u00e0 la bonne d\u00e9finition", "response": { "answers1": ["Les emplois circulaires de base", "Les emplois circulaires porteurs", "Les emplois indirectement circulaires"], "answers2": ["Ces emplois favorisent l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration et le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s circulaires de base et comprennent les activit\u00e9s-support de l\u2019\u00e9conomie circulaire.", "Ces emplois fournissent des services aux activit\u00e9s circulaires primaires (\u00e9ducation, logistique, services publics).", "Ces emplois qui veillent \u00e0 l\u2019utilisation des mati\u00e8res premi\u00e8res en circuit ferm\u00e9 et constituent le c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie circulaire (secteurs des \u00e9nergies renouvelables, de la r\u00e9paration et dans la gestion des d\u00e9chets et des ressources)."] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 4", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_modified": 1663143966, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143612, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4ed7915a6630328413000250" },
  { "number": 19, "qtype": "liaison", "question": "De quel type d\u2019obsolescence s\u2019agit-il?", "response": { "answers1": ["Ma machine \u00e0 laver tombe en panne apr\u00e8s 5 ans car les circuits \u00e9lectroniques ne fonctionnent plus et est irr\u00e9parable.", "Mon ordinateur ne prend pas en charge le nouveau logiciel Windows 235.", "Mon NOKIA 3210 ne me permet pas d\u2019utiliser mon application bancaire.", "Mon ado est rejet\u00e9 \u00e0 cause de son smartphone de 2 ans."], "answers2": ["programm\u00e9e", "d\u2019\u00e9volution/ fonctionnelle", "d\u2019\u00e9volution/ fonctionnelle", "culturelle "] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 13", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_modified": 1663143955, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143818, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4ef70fec343264d38d0000d2" },
  { "number": 20, "qtype": "challenge", "question": "Citez deux \u00e9l\u00e9ments dans ces images qui rel\u00e8vent du greenwashing", "response": null, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 10", "theme": "Domestique", "challenge": true, "_modified": 1663143948, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143867, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4efe7b4a366536f2a000028c" },
  { "number": 21, "qtype": "challenge", "question": "Quel est l\u2019\u00e9l\u00e9ment de greenwashing?", "response": null, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 10", "theme": "Domestique", "challenge": false, "_modified": 1663143935, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663143916, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4f0611583764323909000216" },
  { "number": 22, "qtype": "form-unique", "question": "Parmi les propositions suivantes, quelle est celle qui est meilleure pour l\u2019environnement?", "response": { "answers": ["BlablaCar permet une diminution du trafic et de la pollution", "eBay, leboncoin, etc. augmentent la valeur d\u2019usage des biens. Les smartphones et vieux objets ont une dur\u00e9e de vie plus longue, gr\u00e2ce \u00e0 ces sites -> moins de gaspillage", "Gr\u00e2ce \u00e0 airbnb, fini la pression immobili\u00e8re et la construction des gros h\u00f4tels diminuent"], "validAnswers": ["eBay, leboncoin, etc. augmentent la valeur d\u2019usage des biens. Les smartphones et vieux objets ont une dur\u00e9e de vie plus longue, gr\u00e2ce \u00e0 ces sites -> moins de gaspillage"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 4", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_modified": 1663144155, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663144149, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4f2993db653538c735000013" },
  { "number": 23, "qtype": "challenge", "question": "En Scandinavie et dans certains pays anglo-saxons quel(les) m\u00e9thode(s) permet(tent) de limiter la consommation d\u2019eau?", "response": { "answers": ["Ils font pipi dans leur douche", "Les saunas privatifs sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me de rigoles qui collecte et filtre la transpiration avant de la r\u00e9injecter dans le circuit de distribution d\u2019eau.", "L\u2019eau du bain us\u00e9e est bouillie pour terminer dans le jacuzzi"], "validAnswers": ["Ils font pipi dans leur douche"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 18", "theme": "Domestique", "challenge": true, "_modified": 1663144562, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663144269, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4f3bd9bd343438ae5a00029d" },
  { "number": 24, "qtype": "form-unique", "question": "La fabrication des ordinateurs requiert de nombreuses ressources.  Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s se retrouvent en partie dans le produit final  et en partie sous forme de d\u00e9chets.  Quel pourcentage de ces mat\u00e9riaux utilis\u00e9s se retrouve effectivement dans le produit final ?", "response": { "answers": ["10%", "5%", "2%"], "validAnswers": ["2%"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 12", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": null, "_modified": 1663144575, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663144377, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4f4c561661376404f90003c7" },
  { "number": 25, "qtype": "challenge", "question": "Citez 4 alternatives \u00e0 la voiture individuelle", "response": { "answers": ["train, tram, bus", "v\u00e9lo", "marche", "covoiturage", "..."] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 11", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_modified": 1663144584, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663144462, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "4f594dc839633089bf0001c9" },
  { "number": 26, "qtype": "form-unique", "question": "En France, combien y-a-t-il d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques par foyer ?", "response": { "answers": ["38", "64", "99"], "validAnswers": ["99"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 2", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": null, "_modified": 1663145876, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663145724, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5019e336323839f6740000e7" },
  { "number": 27, "qtype": "form-unique", "question": "Num\u00e9rique : qu'est-ce-qui est vrai ?", "response": { "answers": ["Gr\u00e2ce au num\u00e9rique, je stocke et partage mes photos avec beaucoup moins de contraintes pour l\u2019environnement qu\u2019auparavant !", "La part des \u00e9missions de CO2 du num\u00e9rique repr\u00e9sentera 2% des \u00e9missions mondiales en 2025.", "La consommation \u00e9nerg\u00e9tique du num\u00e9rique se r\u00e9partit principalement dans la production des \u00e9quipements (terminaux : TV, smartphone + construction des data centers).", "Regarder YouTube et des vid\u00e9os en ligne est sans danger pour la plan\u00e8te en comparaison des \u00e9missions de CO2 li\u00e9es aux activit\u00e9s culturelles (cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre, spectacle, etc.)."], "validAnswers": [] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 12", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_modified": 1663145867, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663145862, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "502efb8265363808b90001b0" },
  { "number": 28, "qtype": "challenge", "question": "Recyclage : Que peuvent devenir ces objets ?", "response": null, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 15", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": true, "_modified": 1663146352, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663146344, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5078826a3134319331000165" },
  { "number": 29, "qtype": "form-unique", "question": "Entre la r\u00e9colte du coton et le rayon de ton magasin pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, combien de kilom\u00e8tres un jeans va-t-il parcourir ?", "response": { "answers": ["Une distance \u00e9quivalente \u00e0 celle qui relie Stockholm (Su\u00e8de) \u00e0 Johannesburg (Afrique du Sud) : environ 14 000 km", "1,5 fois le tour de la terre : environ 65 000 km", "3 fois le tour de la terre : environ 130 000 km"], "validAnswers": ["1,5 fois le tour de la terre : environ 65 000 km"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 17", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663146627, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663146627, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "50a3a6dd363261462b0002e1" },
  { "number": 30, "qtype": "form-unique", "question": "Mon smartphone p\u00e8se environ 200 g \u2026  quelle est la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produite pour sa fabrication ?", "response": { "answers": ["Environ 5 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (1kg)", "Environ 10 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (2 kg)", "Environ 100 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (20 kg)", "Environ 350 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (70 kg)", "Environ 2000 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (400kg)"], "validAnswers": ["Environ 350 x son poids en mati\u00e8res premi\u00e8res (70 kg)"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo2", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147007, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147007, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "50ddb67e31326520a70000a0" },
  { "number": 31, "qtype": "form-multiple", "question": "Parmi les propositions suivantes lesquelles s\u2019apparentent au greenwashing ?", "response": { "answers": ["Quand le produit mis sur le march\u00e9 est moins nocif pour l\u2019environnement", "Quand une entreprise applique un logo \u00ab \u00e9cologique \u00bb qu\u2019elle a invent\u00e9 de toute part sur un de ses produits", "Quand une entreprise fait croire qu\u2019elle s\u2019investit \u00e0 fond dans le durable alors que c\u2019est uniquement pour redorer son blason", "Quand on a chang\u00e9 le packaging d\u2019un produit en lui donnant un visuel plus \u00e9cologique alors que le produit en lui-m\u00eame n\u2019a pas chang\u00e9", "Quand on remplace le parking par une pelouse"], "validAnswers": ["Quand une entreprise applique un logo \u00ab \u00e9cologique \u00bb qu\u2019elle a invent\u00e9 de toute part sur un de ses produits", "Quand une entreprise fait croire qu\u2019elle s\u2019investit \u00e0 fond dans le durable alors que c\u2019est uniquement pour redorer son blason", "Quand on a chang\u00e9 le packaging d\u2019un produit en lui donnant un visuel plus \u00e9cologique alors que le produit en lui-m\u00eame n\u2019a pas chang\u00e9"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 10", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147342, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147342, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5110d57c6264643c36000225" },
  { "number": 32, "qtype": "form-unique", "question": "En 2018, plus de 686 000 nouveaux frigos et cong\u00e9lateurs ont \u00e9t\u00e9 vendus en Belgique, la plupart en remplacement d\u2019un ancien appareil. Sur les appareils remplac\u00e9s, combien ont \u00e9t\u00e9 recycl\u00e9s \u00ab correctement \u00bb ?", "response": { "answers": ["58956", "248429", "425612"], "validAnswers": ["425612"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 2", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147466, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147466, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5123ad693231324ef0000167" },
  { "number": 33, "qtype": "challenge", "question": "Sur 100 travailleurs en Wallonie, combien travaillent directement dans l\u2019\u00e9conomie circulaire ?", "response": { "answers": ["1,05%", "1,95%", "2,55%", "6,8%"], "validAnswers": ["1,05%"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 5", "theme": "\u00c9conomique", "challenge": true, "_modified": 1663147579, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147575, "_state": 1, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "51344b87326438e412000188" },
  { "number": 34, "qtype": "challenge", "question": "Citez deux entreprises condamn\u00e9es ou poursuivies en raison d\u2019une pratique d\u2019obsolescence programm\u00e9e? Des pistes\u2026", "response": { "answers": ["Apple", "Epson"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 13", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147663, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147663, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5141d9086230649a220002b8" },
  { "number": 35, "qtype": "form-unique", "question": "A chaque lavage, les v\u00eatements en fibres synth\u00e9tiques rel\u00e2chent des microparticules de plastique dans les oc\u00e9ans. Quelle quantit\u00e9 de microplastiques textile est d\u00e9vers\u00e9e dans les oc\u00e9ans chaque ann\u00e9e ?", "response": { "answers": ["100 000 tonnes", "500 000 tonnes", "1 000 000 tonnes"], "validAnswers": ["500 000 tonnes"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 17", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147779, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147779, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5153825134623695fc000114" },
  { "number": 36, "qtype": "challenge", "question": "Identifiez trois \u00e9l\u00e9ments sur les \u00e9tiquettes qui sont utiles ou qui peuvent permettre de faire un achat plus responsable", "response": null, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 17", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663147839, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147839, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "515cb295633964244f0002a3" },
  { "number": 37, "qtype": "challenge", "question": "Il y a 5 millions de tonnes de textiles mis sur le march\u00e9 mais combien de millions de tonnes de textiles neufs ou usag\u00e9s, sont jet\u00e9s en Europe chaque ann\u00e9e ?", "response": { "answers": ["2 millions de tonnes", "3 millions de tonnes", "4 milions de tonnes"], "validAnswers": ["4 millions de tonnes"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 17", "theme": "Domestique", "challenge": true, "_state": 1, "_modified": 1663147952, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663147952, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "516ddf7933376627cc00033a" },
  { "number": 38, "qtype": "form-unique", "question": "Combien de m\u00e9taux diff\u00e9rents contiennent nos ordinateurs ?", "response": { "answers": ["20", "30", "50", "60"], "validAnswers": ["50"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 2", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663148034, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663148034, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "517a51b36561311078000094" },
  { "number": 39, "qtype": "form-unique", "question": "Terminez cette phrase : les \u00e9missions de CO2 du secteur des transports \u2026", "response": { "answers": ["sont en diminution ces derni\u00e8res ann\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la mise en application des normes EURO (normes europ\u00e9ennes d\u2019\u00e9mission)", "font exception par rapport \u00e0 tous les autres secteurs d\u2019activit\u00e9 : elles continuent d\u2019augmenter", "auront disparu dans 20 ans gr\u00e2ce aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques"], "validAnswers": ["font exception par rapport \u00e0 tous les autres secteurs d\u2019activit\u00e9 : elles continuent d\u2019augmenter"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 7", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663148385, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663148385, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "51aff2f5616664350600031e" },
  { "number": 40, "qtype": "challenge", "question": "En Belgique, \u00e0 combien estime-t-on le chiffre d\u2019appareils inutilis\u00e9s (d\u00e9fectueux)  qui sont gard\u00e9s au domicile  ?", "response": { "answers": ["4 appareils m\u00e9nagers", "8 appareils m\u00e9nagers", "11 appareils m\u00e9nagers"], "validAnswers": ["11 appareils m\u00e9nagers"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 2", "theme": "Domestique", "challenge": true, "_state": 1, "_modified": 1663148500, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663148500, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "51c1703e356665b11900025d" },
  { "number": 41, "qtype": "form-unique", "question": "Quel est l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019obsolescence programm\u00e9e ?", "response": { "answers": ["La prise de conscience des enjeux \u00e9cologiques", "La s\u00e9curit\u00e9 d\u2019approvisionnement", "La protection du consommateur", "Maximiser les profits dans des laps de temps les plus courts possible", "Les consid\u00e9rations \u00e9thiques", "La r\u00e9ponse G"], "validAnswers": ["Maximiser les profits dans des laps de temps les plus courts possible"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 13", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663148641, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663148641, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "51d7038333643521af0000ce" },
  {
    "number": 42,
    "qtype": "classement",
    "question": "Classez les entreprises suivantes selon les deux d\u00e9finitions de l\u2019\u00e9conomie collaborative : une \u00e9conomie de plateformes ou une \u00e9conomie sociale et solidaire.",
    "response": {
      "answers": ["airBnb", "Blablacar", "Wikipedia", "Vinted", "La Ruche qui dit Oui", "Uber Eats", "Paysans artisans", "New B"],
      "validAnswer": [
        { "title": "Economie collaborative de plateforme", "valid": ["AirBnb", "Uber Eats", "Vinted", "Blablacar"] },
        { "title": "Economie sociale et solidaire", "valid": ["Wikipedia", "Paysans artisans", "New B", "La Ruche qui dit Oui"] }
      ]
    },
    "rewards": 1,
    "timing": 120,
    "logo": "Logo 4",
    "theme": "Domestique",
    "challenge": null,
    "_state": 1,
    "_modified": 1663331502,
    "_mby": "55b31028326262c97800010f",
    "_created": 1663149041,
    "_cby": "55b31028326262c97800010f",
    "_id": "5213f7fc63363951b4000367"
  },
  { "number": 43, "qtype": "challenge", "question": "Quel est l\u2019objectif du Pacte Vert pour l\u2019Europe ?", "response": { "answers": ["Etre le premier continent \u00e0 atteindre la neutralit\u00e9 carbone.", "Faire pousser un quota d\u2019arbre par km carr\u00e9 partout en Europe ", "Faire monter les partis Ecologistes de mani\u00e8re significative dans chaque gouvernement europ\u00e9en d\u2019ici 2025"], "validAnswers": ["Etre le premier continent \u00e0 atteindre la neutralit\u00e9 carbone."] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 14", "theme": "Publique / politique", "challenge": true, "_state": 1, "_modified": 1663149165, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663149165, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5226f1f7343131ad4200015b" },
  { "number": 44, "qtype": "ordre", "question": "Quels sont les \u00e9tats/r\u00e9gions les plus pollueurs ? classement Par volume de gaz \u00e0 effet de serre en 2020 :", "response": { "answers": ["La Chine", "Les \u00c9tats-Unis", "L\u2019Union Europ\u00e9enne", "L\u2019Inde", "La Russie"] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 7", "theme": "Publique / politique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663149343, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663149240, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "5232620f3965306c7200005a" },
  { "number": 45, "qtype": "ordre", "question": "Par volume de gaz \u00e0 effet de serre (GES) \u00e9mis en tonnes par habitant : 2017 - 2020]", "response": { "answers": ["Les \u00c9tats-Unis", "La Chine", "L\u2019Union Europ\u00e9enne", "L\u2019Inde", "La Russie"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 7", "theme": "Publique / politique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663150380, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663150380, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "52e050e26165379e6f00001f" },
  { "number": 46, "qtype": "challenge", "question": "Que signifient ces labels ?", "response": null, "rewards": 1, "timing": 120, "logo": "Logo 9", "theme": "Publique / politique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663150423, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663150423, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "52e6fa373961326f37000065" },
  { "number": 47, "qtype": "challenge", "question": "Comment est produite l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en Belgique en 2021?", "response": { "answers": ["Nucl\u00e9aire : 25% - 50% - 75%", "Centrales au gaz: 25% - 40% - 70%", "Energies renouvelables: 25% - 10% - 20%"], "validAnswers": ["nucl\u00e9aire 50%, gaz 25%, renouvelable 25% "] }, "rewards": 1, "timing": 60, "logo": "Logo 21", "theme": "Publique / politique", "challenge": true, "_state": 1, "_modified": 1663150601, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663150601, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "53020d0e3436663af4000296" },
  { "number": 48, "qtype": "form-unique", "question": "Quelle est la part de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans la consommation finale d\u2019\u00e9nergie en Belgique?", "response": { "answers": ["10%", "20%", "30%", "40%"], "validAnswers": ["20%"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 22", "theme": "Publique / politique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663150701, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663150701, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "53116021326531165100003a" },
  { "number": 49, "qtype": "challenge", "question": "Que peut-on esp\u00e9rer faire au niveau individuel pour le climat?", "response": null, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 9", "theme": "Domestique", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663150760, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663150760, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "531a61b16136652eb0000280" },
  { "number": 1, "qtype": "form-multiple", "question": "Parmi les propositions suivantes, quelles sont celles que l'\u00e9conomie circulaire cherche \u00e0 favoriser ?", "response": { "answers": ["Eco-conception", "Recyclage", "R\u00e9paration de prouits", "Extraction de ressources", "Obsolescence programm\u00e9e"], "validAnswers": ["Eco-conception", "Recyclage", "R\u00e9paration de prouits"] }, "rewards": 1, "timing": 30, "logo": "Logo 5", "theme": "Th\u00e9orie", "challenge": null, "_state": 1, "_modified": 1663155594, "_mby": "55b31028326262c97800010f", "_created": 1663155594, "_cby": "55b31028326262c97800010f", "_id": "55fc01e53964365071000089" }
]
